【G20角力】白宮誤稱習近平為「中華民國總統」 台網民：故意

【G20角力】白宮誤稱習近平為「中華民國總統」 台網民：故意

最後更新: 0709 13:55 / 建立時間 (HKT): 0709 09:47

美國總統特朗普與中國國家主席習近平在G20峯會期間舉行雙邊會談，白宮事後發出特朗普的發言文本，竟誤將習近平稱為「中華民國總統」(THE REPUBLIC OF CHINA)。雖然內地媒體未有報道白宮「烏龍」事件，惟台灣一眾網民卻有超大反應。

台灣網民直言白宮不可能犯此低級錯誤，認為事件是故意；另有網民提出白宮的錯誤，讓無數「人」心碎，甚至有人認為聲明內容仍是「一中」。

在大陸的社交媒體，有網民轉載，有網民稱：「丟人了！」「繙譯翻譯過來就是主席，沒毛病！」「全世界的笑料！」

網民意見：

Chan Stever：美國堅守一個中華民國

楊容豪：還是一中啊！ok啦！

Ubon Su：白宮不可能犯這種錯誤 他們打國名已經打了幾百萬遍 顯然是故意的

Damon Lee：有人要心碎了

Tu Sebastian：美國人心中的一個中國其實是中華民國，白宮只是不小心說了實話而已

一個中國政策下

蔡英文
President of the Republic of Taiwan

等睇唔知邊個講錯中共做中華民國果幅圖

一中

射左 thx